早會時在笑被老師連摑三巴掌 中學生不堪受辱墮樓亡

每年九月開學時節，總有不少莘莘學子輕生，可能是因為學業問題，或是家庭壓力，學生的心理質素備受關注。當老師經常要求學生尊重別人、尊重場合時，有沒有想過其實學生也是人，也需要受到尊重呢？安徽黃山市歙州學校的高二學生王小垚，便因在早會時聊天和笑，被老師當眾侮辱，最後跳樓自殺。

每年九月開學時節，總有不少莘莘學子輕生，可能是因為學業問題，或是家庭壓力，學生的心理質素備受關注。當老師經常要求學生尊重別人、尊重場合時，有沒有想過其實學生也是人，也需要受到尊重呢？安徽黃山市歙州學校的高二學生王小垚，便因在早會時聊天和笑，被老師當眾侮辱，最後跳樓自殺。

王小垚在9月15日中午自殺，但於幾天前已有伏線。9月11日為學校的開學典禮，王小垚因為在典禮上和另女外兩名男同學聊天，遭到班主任責罰。方主任用手上的紙和筆拍打3名男生的頭，並警告他們要尊重典禮。

當眾被摑罰站 受辱跳樓自殺

到了事發當天，早上正在召開高二級的晨訓會，班主任發現王小垚在排隊時笑，故用大聲公把他叫到講台前，當著一千多名師生摑他三個巴掌，並要他面向所有人罰立，時長約30至40分鐘。

早會結束後，方主任又將小垚帶到教員室訓話，閉路電視的錄音錄像顯示出二人交流正常，之後王小垚就被帶去吃飯了。可是到了中午12時，王小垚從教學樓五樓墮到一樓，送往醫院搶救。當天下午2時56分，王小垚宣告不治。

致電父母留遺言：生個二胎替自己盡孝

事發後王小垚的父母悲痛欲絕，認為學校逼死了孩子，並拉起橫額在學校門前抗議，要求校方交代事件。王小垚的媽媽胡女士記得在事發當天的11時47分，接到了兒子打來的一個電話。她聽得出孩子情绪非常低落，王小垚說希望父母能生個弟弟或妹子替自己盡孝，並和母親道別。父母隨即趕到學校，但兒子已從教學樓跳下。其父親表示，王小垚的表情向來就是看起來帶笑，並不是針對誰，也不是不遵守紀律。

學校門口拉起寫有「老師逼死學生」的橫額，死者家屬要求校方公開交代事件，還死者一個公道。

驗屍報告顯示王小垚高處墜下死亡，排除他殺。黄山市歙縣縣委縣政府已經成立由教育、公安等部門組成的聯合調查組進駐該校，對事件進行調查，目前涉事教師已停職，並接受調查處理。

地獄鬼國

其實係大陸學生比老師打係習俗黎，冇乜出奇

教畜度度都有啦,我試過無數次小事比呀sir扯住條tie拉去教員室,有次仲扯我頭髮

福氣到極點了.jpg

老師打學生好，學生打老師好，最後都係睇邊個有背景。

我指係大陸

想R賠償, 賠十萬即刻搞掂啦

係就摑曬全校 等班支那小蝗一次過死曬

其實放任學生唔鬧 係咪對學生好

抗議得咁爽？扣分

鬥慘鬥贏左嘅感想係咩

good jump

會咁做嘅就唔跳樓啦

情況同耶穌釘十架相似

我試過畀女miss...添啦

咁遲下學生會唔會捅死老師

你高估左小朋友既抗壓能力
好多時家長以為冇咩野 但實際係對小朋友心理有重大影響

要不是家長太過縱容溺愛孩子，會那麼受不得壓力？

利申：不代表本人立場。老師有錯就一定。

香港都有啦，good dog

上面咁多人同情大陸人既
好似比人打既係自己咁
連登仔=腥港人

香港學生都會架，不過仲頂得住壓力咪唔跳住啫

地獄鬼國就是撚但啦
今日唔死 他日咪又一隻死蝗蟲
早D落地獄早D投注好胎咪仲好

黃小圭🤡

蝗仔就係要咁打
打得好！

呵呵

對心智成熟既人嚟講就覺得好普通
對細路嚟講 好能有個陰影
小弟由細到大都好樣衰
小學連老師都笑我
係細個勁唔開心

dllm 以為中學個訓導主任都開連登ac
無論第一定第二句都完美展現上一輩啲垃圾思想

咁撚廢㗎你
垃圾

點解個學生咁港豬
唔係殺返個老師轉頭再強姦其他女老師
咁樣自殺死咗祝你做多幾次支那人

該鬧時鬧，要剛柔兼濟，但今次個老師係當眾摑人三吧喎，依種“方法”教學生一定係最差同最冇效

黃小垚

支那

集會嘈罰留堂咪得

每個人既自尊心都唔同
或者你係比較冇自尊心果類先會覺得冇咩所謂

如果個學生無自殺，大個左一定好暴戾，難怪大陸人郁下就打人

蝗仔vs教畜

似乎連登仔受過唔少教畜氣 身同感受 所以今次蝗仔贏

細個果陣試過比教畜用mic條電線鞭我
好彩我反應快避開果幾下

兩個兩巴就要生要死咁

做乜踢爆佢

因為教畜明明係一個自私自利又現實而且勢利嘅成年人，偏偏要扮到好正義好關心學生咁

轉過頭就話撚知你去死，話俾你知rules係由佢定嘅，吹咩，你跳樓丫7頭，我就係咁偽善咁虛偽嫁喇。

心智成熟一樣啦
我唔信老細喺全部員工面前掌你幾巴嘅話
你會覺得普通

child登係噉㗎啦
只要單嘢唔係發生喺自己身上就好撚口響

其實都有勇氣跳樓點解唔去打個老師一鑊

你岩

場合

他只是個孩子啊

一命換人停職
好似唔係咁著數

怡嬪

做過教畜兩年 發覺依家啲細路真係抵打

早死早著

好在係支那人姐

如果唔係我個心實拿住拿住

Form 5啦喎 係我一定還拖打柒個阿sir 當住全級面都係咁話 邊個郁手先

大陸個D算撚數啦

唔識反抗

死之前都搵埋個老師攬炒
你死左一排件事掉淡左個老師咪又照教書

以前讀band1尾學校 成績中上
有一年家中巨變 情緒低落左一段時間 仲影響埋學業
(有見開學校社工 好感激社工 但真心講社工都係垃圾唔會幫到我)
好記得有一份數學卷我剩係拎左5分
當時個老師(教蓄A)用左30分鐘當住全班去侮辱我
我考得差關佢撚事 成績表係我既 點解要咁樣比佢屌
派卷果陣佢唔小心掉左我份卷落地下要我自己執返
但我感覺到佢係特登掉落地
對卷講答案仲要不斷loop話點解有人可以蠢到咁 連咩咩咩都唔識
咁簡單既卷都可以唔合格之類 再加d暗串
(教蓄A係出卷果個，份數學卷唔係全級一樣，我讀理科數學班，所以佢話要特別出一份難D，呢一點我真係覺得好唔公平，有咩可能全級唔係做同一份卷on99)
好撚憎呢d陰濕西 要屌就直接屌唔好單單打打 講野難聽過粗口

事後一直釋懷唔到 有一次屋企人問起忍唔住講哂出黎
我叫屋企人唔好搞咁多野 廢時情況仲惡化
但最後屋企人瞞住我投訴佢 不過比我發現左
自此之後教蓄A唔敢再咁過火 但成日係我身邊轉來轉去
間中輕微暗串幾句 自己會感覺到好大壓力好唔舒服
一諗到要對住佢三年好辛苦 好大壓力 好唔開心
最後我決定要轉校 但當時開左學已經一段時間 好多學校都冇位
逼於無奈之下兜兜轉轉 最後結果係要留級一年先有band3學校有位收我
為左個教蓄A我冇左一年時間

去到新學校，因為係band3 而且留級 課程內容有讀過一次
所以成績都算幾好 但係轉校第二年之後 成績退步返去中上
新學校又係比個數學老師針對(教蓄B) 唔知係唔係同我舊校有牙齒印
上堂會成日拎我以前學校黎做比較 話我舊校D學生不知所謂
問我認唔認同 之後又話我成日以為自己第二間學校轉過黎就好威咁
話我成績開始退步 唔好驕傲之類
有一段時間病得比較多 成日請病假 聽同學講返佢上堂會成日暗串我請病假
之後病都唔敢請全日 剩係請半日假廢時miss左佢D堂

有一次派卷 我唔係考第一 但都係比較前既名次
咁佢派卷就鐘意由最高分派到最低分一個個叫名既
高分過我既比佢讚到飛天啦 叫我名果陣大大力拍份卷係抬
講左「不知所謂」四個字就冇下文 之後派低分過我既
佢又馬上笑笑口讚佢進步左好多之類
校內傳聞話教蓄B有情緒病 同老婆關係唔好 係學校出面會食煙
未知真假 但如果真 屌你老母教蓄煙剷仆街死
我唔係話要比人吹捧 但唔鐘意成日比人當住全班鬧 或者侮辱
前題係自己做好本份冇做錯事 點解要比你做出氣袋 屌你老母
其他老師都有私下同我傾過 問我係唔係得罪左佢
自己最想就係做毒撚唔好有人留意我就最好
(校內好多老師都知佢針對我 但因為教蓄B地位高 所以冇人幫得到我)

教蓄A同教蓄B都係教數學 自此之後搞到我標籤哂所有數學老師
聽到教數學就冇咩好感

對唔住 我知係文長 總結下 其實我只係想表達返

有D事如果你冇經歷過 你就唔好隨便覺得係好小事
有時你覺得係「小事」但已經足夠令人留下心理陰影
可能一世都釋懷唔到 永遠有一條刺

最後
發夢夢見
教蓄B轉左新學校做 新同事都頂你唔順成日講你壞話
抵撚你死 你都有今日

真係唔明點解唔殺埋條撚樣先跳樓

冇完整睇哂巴打講咩
不過巴打父母肯支持你去投訴已經好好
好多老派家長都係信老師多過自己d仔女或者唔想咁多事叫個仔忍

學生年紀細咁多 未必夠打

打幾把唔會死 但當眾打好侮辱
除非你個人係無ego既
否則根本無人會覺得當眾打人幾把係正常

駁嘴都唔敢就真係比較垃圾

符合國情

真係唔明
到底有咩故慮？
以前做學生最開心
一受氣就開班教畜波

俾人恰到上心口都唔識反抗
唔好問點解恰你

顧

好睇家長取態
你屌鳩教畜
佢就見你家長
唔係個個老母都撐自己個仔
有d好信老師覺得係個仔錯
咁你就大獲
唔通你離家出走咩